試過斷捨離/大清屋既你入黎傾下計

入黎吹下水，發覺執野過程都有唔少回億，好多時拎到上手都唔捨得扔。
開個post交流下d樣有效清屋。

我斷捨離嘅原因係想多d空間同想扔去唔好回憶。
是咁的
上年經歷俾人屈陷害名譽掃地同埋金錢都有損失之後意志清沉。
返返下工唔想再返.
成個世界封閉哂日日訓起張床度。
返返下連pt都唔返，人都唔想見，行行下係條街突然無力好緊張企左係度唔想再行。
有一次試過好難呼吸有d想暈咁，個人愈黎愈倦咁。
返到屋企之後覺得突然好需要更多空間。總之，想好扔哂d野重新開始。

我自己就冇睇啲咩斷捨離嘅書
直接行動！

我係好多書雜誌同一個文具控，所以我就第一時間搵到佔位最多物品郁手。

雜誌全扔-每頁都望過一次真係好中意先影低。
歷史/無用/dse書全扔

文具同紙
我罰左自己係房一星期多無煩惱咁樣抄字典
計埋螢光筆我有成過千枝筆一星期用哂有d唔靚唔順直接扔。

香水/就快過期爽膚水
直接倒落去水口

留一件系列
如果你諗左十秒都唔知幾時再用到，但樣野有番咁上下價值同有機會用到。
俾自己留一樣做「後備」
化妝品 唇膏 手套 帽等等

諗都唔洗諗
過期，衫褲鞋襪覺得鬆同爛咗嘅話即扔

要記住垃圾係歸垃圾桶
每樣物件都會有吸塵垢係表面
同班積塵垃圾長期共對影響堆自己就唔好
佢唔應該知佔有你既空間。
有時既野緣盡到此

搵到啲野一年以上無用過已經想dump
忍唔到手唔dump佢地

剩係書同雜誌浪費紙巾賣都40蚊
仲有2堆書
撕紙好治愈

扔哂佢
垃圾係應該去垃圾桶
舊記憶應該刪走再沒留憑證

LM

方向錯咗
揀出自己生活必要嘅幾十樣嘢
其他全扔

錢 男人
錢 男人
錢 男人
錢 男人
錢 男人

過千支筆？ 浪費到你

錢就當然 keep
而每個人都只屬於自己
所以唔係扔唔扔
係獨唔獨立嘅問題

Lm睇下先

清極都好似仲有
特別係衫褲袋
清哂唔用既化妝品 化妝掃
文具反而冇乜

黎緊搬屋再清多獲
想新屋係極簡主義

有回憶就影低佢
屋企細就一定要掉嘢

我成日覺得冇勇氣面對過去既回憶既人
或者個人本身好沉溺過去，先要靠掉走以前既物品去迫自己放低過去
我覺得斷捨離本身唔應該被視為逃避過去既手段。當下既自己係由過去既回憶組成。

當然若果個case係乜野狗屎垃圾都留，留到冇位擺野，影響生活就另計。

剪撚晒同ex 所有野好撚爽

lm

化妝品我都扔埋 ，留一盒最貴
可能因為陪條賤人去買
我扔得好灑脫。

仲有一招如果係大地色可以做埋眉粉清得快d
唔得就加水畫下畫咁
想清屋既話都要直接扔。

抄字典

我覺得最大得著係你掉野事
會反省自己有幾浪費
從而下次買野嗰陣會好小心

呢個好似叫極簡主義，唔係斷拾離🤔

我有抑鬱,草左好多年書
一舉兩得
但無諗清咁多日都仲有
唔用左佢好似對唔住自己咁
主要唔想再停留dse成日記住自己上唔到大學。
應該入番d新興趣實用d既書,放多d位去打扮物品都好過放書

都係,好似行動之後無野想買

原來有分得咁仔細
我剩係試過大清屋清咗半個月
扔咗好多好多垃圾

最乞人憎係親戚做成衣
每年賣剩嗰啲會賤價賣畀「自己人」
佢就同我哋講話呢件貴嘢嗰件靚嘢
家母貪平買落根本就件件都係垃圾
所以先賣剩

扔

有無樣?

冇位就要ＤＵＭ野，試過搬屋４百呎搬去１００呎，乜柒都賣哂

自己搬出去住
實行斷捨離
棄養父母

其實應該係得返以前讀書D筆記
但數量唔多 所以留個紀念

啲書、dvd、衫可以拎去邊
就咁扔好似好浪費
有啲仲好新

直接扔左4盒
唔知係咪眼影擺得耐上眼會變左唔同色，同埋好難blend
唇膏都扔左好多，真係唔好信個d beauty youtuber買唇膏 根本上咀好多色都差不多
留幾支就得
護膚品都係用保濕清潔個類

衫都唔想留多，基本上留1-1.5星期份量既衫乜都夠

扔哂就無相喇
形容下
1. 明明m碼但膊頭依然過寬
2. 黑 T-shirt 太厚再印大大張電影海報係正面
3. 男裝衫 cutting 但有個膊一長一短再加荷葉邊
4. 棕啡色連身衫褲，上邊一撻撻鴨屎綠，著起身成個垃圾婆咁
5. 淺灰色衫上好多閃片砌個好柒嘅公仔
6. 條褶裙每瓣直落都有一粒粒波波裝飾，點坐呀
7. 仲有一大堆過大嘅正常衫

賣剩就總有原因，垃圾就真係不勝枚舉

P.S.
細個睇中條當季橙紅褶裙
十分鍾意以為可以等季尾親戚清貨
屌，當季兩星期已經斷貨啦
自此就同家母講以後都唔要籮底橙
然後就一巴摑落來屌咗兩日
最後係趁佢去旅行清倉扔
話啲衫畀衣魚啃爛咗
無相，死無對證

捐出去

咁搵笨既親戚

啲親戚最鍾意講唔好哂嘢嘛
仲要講門面標價幾多幾多
依家只有一到三折

根本賣剩就即係斗零都唔值

5個男人咁多

等到既揼上拍賣
放到極低價
我都買到d錢
書買唔到如果個量夠可以去廢紙回收店。
通常見你唔係啊婆淋水都出幾好價俾你。
我只係兩袋裝滿晒屈臣氏大袋
再加埋背囊入面啲notes
都有40蚊

衫其實唔係名牌都難放

衣魚？？

搵到大學生男友未？

我鍾意掉野多過買野
但係掉極D位置都係無變
因為放野既櫃都仲係度

慎入

噢 ！
書蟲
我都見到有
通常有呢啲個衛生環境都唔會好舒服
呢隻書蟲好鍾意多紙多塵既地方
所以叫書蟲。
冇諗過佢連衫都食

打留，明顯係借口

自膠
執屋幾日冇乜點樣訓
睇得太快以為親戚話衫衣魚食左唔俾你地。
Get錯哂
咁但係你啊媽年年清貨唔通年年都話衣魚人食咩？

唔得啦我要瞓陣先啦
瞓醒之後再努力扔埋其他書同紙

摑完個巴之後都無啦
算係抵返條數

對一個hehe巴而言，
錢同男人最重要，
而且呢個男人最好係個gay

仲有公仔
完全唔知自己個時痴左邊條根去買
通常買完放屋企就會覺得阻住晒

最最憎斷捨離

on9先信

只係將問題交比別人
自私、冷血、無臉性！！！！

咩事

你試下買咗嘅珍藏
陪你20年瞓覺嘅被
絕版嘅書
親人送嘅禮物

畀人用斷捨離
一嘢幫你清曬

相信我唔係最激烈嗰個

邊度會有人收
衫都易
dvd同書真係

咁係人既問題.唔係斷捨離/清屋問題

當你畀人咁整完一次
條友大大聲話
我幫你斷捨離幫你清屋幫你去除唔要嘅嘢
真係著曬火

仲幫我扔埋部舊手提電腦
入面有20幾個bitcoin

撇除人嘅問題
reduce reuse recycle
絕對係畀所謂斷捨離好

唔理係咪賣剩，只要係唔合心水就算貼錢送俾我都唔要

斷捨離我唔會丼人哋啲嘢囉
都係丼自己嘢

你這是有人性
有品格

不過我都唔認同呢個方法

我自己本身係極簡主義，會好睇唔順眼太多無謂嘅雜物，都有一套執嘢同買嘢嘅理論，就好似我唔會對裝飾品有興趣，鍾意講求實用性同多用途性、買衫通常都係買一件掉一件、唔好為買而買，同埋減少物慾etc

另外科技嘅出現其實係顛覆咗以前啲習慣，好似以前有好多工具書，而家根本都唔需要，上網、youtube可以解決晒。

Less is more

可以試下放Carousell, 其實好方便，有好多我哋自己唔需要嘅嘢其實都仲可以賣到錢，不過真係唔好心急得，慢慢等

早半年終於可以自己一間房
丟左過百件衫,二三十條褲
好多過期化妝品
覺得自己以前真係好晒錢,買返勁多都係新既
未著過未用過
而家仲有幾箱化妝品同護膚品係到
諗住等4月頭幾日假既時候再清一次房

好鐘意睇斷捨離youtuber
台妹 未羊子
覺得佢真係可以從思想上教到你斷捨離

雖然而家都係會忍唔住手買野
但已經買少左勁多

老豆、阿哥、細佬、老公同阿囝

咁係果個人有問題，
而家佢係用斷捨離做藉口去合理化攪你果堆佢睇唔順眼既野
就算冇斷捨離一樣會有其他藉口攪你D野

呾係人既問題
斷捨離係要自己發自內心想做
唔要啲對你多餘冇用既野
咁你個case好明顯唔係多餘冇用

Btw 你屋企人好仆街

不是屋企人
是ex...

仲大條道理話為你好
幫你

以善之名行惡之事
最討厭...

有睇佢 好正
仲有維妮與布蘭達
好想有一日可以做到佢地咁
冇物慾可以專注生活

佢就是用斷捨離做名目

所以先討厭呢件事！！！

當然人都討厭

Ex都掉過我啲野
死仆街黎

終於有人明白

自己扔唔要
心甘命抵

比人扔
仲大大聲話幫你為你好

勁傷心

有個老友個老豆
後生做裁縫
佢師父留咗個“金（頂）”
即是穿針縫紉時候套係手指的野

佢老婆話見佢唔用以為唔要
幫佢賣咗
激到差啲離婚

雖然當年冇“斷捨離”呢個名
但係細個聽到好深刻

估唔到會發生自己身上

其實樓主可以組織下自己的歷史

抄低留低的物品/相的內容

寫一條時間綫出黎，咁先知咩值得留下

其實打工都係

令到自己值得留低 閪人要走

屋企跟本唔洗放咁多野

理想家居環境

我之前試過將唔要嘅放埋一邊，等回收/賣，但發覺只會繼續堆積，清理大量什物已經用盡心力，我唔想再花時間去回收，所以最後狠狠地扔哂，好爽

當然之後又會再買，斷捨離嘅過程其實唔係一次，係要一直練習

我而家偶然都會衝動購物，但大部分時間都只係買自己真正鍾意嘅

自己最近可始實行極簡 因為間房細 覺得好壓逼
但成日出到廳就一大堆雜物（老母永遠唔肯dump野 樣樣都話有用 幫佢執鬧返轉頭話唔好搞佢d野）搞到個廳永遠所有枱枱櫈櫈 梳發 全部都係野

我比較中意睇羊未子D 舊片多D，
近來佢D 片好多廣告、上客執屋、同其他youtuber crossover,
呢類冇咩興趣

咁扔你樣野個個係咪你老公/老婆？

因為佢以前係做graphic design(好似係？），正職係幫人打工，拍片係客串

之後佢quit咗做freelancer, 做自僱人士, 無可避免廣告多咗

廣告我會跳黎睇

其實如果係阿爸阿媽我會覺得你係可憐因為冇得選擇。
但係如果係伴侶嘅話有冇諗過其實你都有責任。
你同佢結婚係一個因，俾人抌嘢係一個果。
每一個人都要為佢嘅決上附上代價。
就算普通交友識錯衰人都隨時身敗名裂。

掉第一步
唔亂買第二步

重複既野唔駛咁多

一年無用過既都可以byebye

d fd一買野我就會話唔好擺幾年唔用之後掉
搞到身邊人都開始買少左野

我覺得樓主係逼得自己太緊
連扔之前都要逼一逼自己用晒佢

睇日本youtuber search片付け都好多好野睇

仲有個yotuber我都好鐘意叫mami.dot

唔駛電視 用投影機仲正

對眼好倦

我中意圖1

屋企設計個時有諗過做呢種燈但係清潔會好辛苦啲塵埃好易入哂去。
有諗過做暗燈
即係好似酒店嗰隻咁
好難清潔

俾人屈個下
啞口食黃蓮有苦自己知
回想30最失敗就係太有同情心。

其實都未完全好番

覺得呢個世界對衰人太好

仲有無食藥？
扔完之後有冇煥然一新嘅感覺

最多就係書
買埋買埋好多都未睇
想賣嗰啲又擺好耐都賣唔出

最理想係有時見啲商場會擺個大箱畀人捐書, 但呢幾年好似少咗
結果都係擺哂喺度

之前連登有人post過呢啲書會俾人拎去賣
嗰個人仲要勁到開分店
所以我之前都有捐書
望完呢個post之後我都係決定當廢紙買就算

無食藥
其實呢個係心病黎
好想去解釋但係好無奈
你會發覺呢個世界愚蠢嘅人有好多
智者好少

欲言又止
就算知道內情嘅人只係夠膽PM都唔敢喺群組講。
我只可以講怪自己心軟一時俾賤人入左位。

咁誇張😨😨
我以為只係拎去畀人飄書定義賣嗰啲

搬過一次屋之後就頓悟左nothing lasts forever嘅道理 由好中意買立雜野變左做唔買多餘野
發覺好多野 由其係啲擺設類 都係得買嗰下開心 將啲錢用來投資落啲好啲嘅必需品嘅成功感大好多

可惜
扔人野的人永遠覺得自己是對的

幾唔捨得但係收埋嘅就係垃圾啦
有位先好講唔掉
或者租倉

香港某d人好衰，利用人嘅善心
搞到人唔想再付出

Sorry, 我回緊#90先啱

真

會睇學術書paper嘅人
大部份間房都係亂到爆炸

我條女同佢屋企人唔肯扔野，成屋好似垃圾崗咁，如果佢做到絲打你咁就好